**Rurutia**（），日本女歌手。現所屬事務所為CRAFTSMAN
MUSIC。作為一名歌手，她並沒有公開自己的履歷；她輕柔的聲音、富情感的音樂，無形中形成了獨一和神秘的魅力。
藝名Rurutia是自身的[基督教](../Page/基督教.md "wikilink")[洗禮名](../Page/洗禮名.md "wikilink")\[1\]
由雙親的朋友，出身於[大溪地島的神父命名](../Page/大溪地島.md "wikilink")\[2\]。在[大溪地語的意思就是](../Page/大溪地語.md "wikilink")「下雨」（rorotea）但是由於那裡雨水稀少，所以就帶上了「恩惠之雨」的含義。\[3\]

## 音樂性

RURUTIA自幼開始學習彈奏古典鋼琴。\[4\] 學生時代受到朋友自殺的衝擊\[5\]，為了整理自責和悲傷的感情，開始了制作歌曲。\[6\]
音樂風格主要受[古典音樂和](../Page/古典音樂.md "wikilink")[额我略平咏聖歌的影響](../Page/额我略平咏.md "wikilink")。\[7\]

作詞作曲的方法，是先把旋律和當時印象的言語記錄下來，然後寫作歌詞。\[8\]
除了作詞作曲以外，使用合成器和音樂序列器等編曲和程序編制等也親自動手，兼備音樂創作和編曲的能力。初期學習DTM的知識時，使用DAW軟件合成器。04年開始使用「SampleTank2」、「Atomosphere」、「Trilogi」和「Stylus」作為音源。\[9\]

獨特的歌唱方法屬於[Whisper
voice系](../Page/Whisper_voice.md "wikilink")，一種被形容為「[妖精的聲音](../Page/妖精.md "wikilink")」，具治癒效果的聲線。\[10\]

## 履历

### 2001年

  - 6月前 RURUTIA通过朋友交付唱片Demo予CraftsmanMusic音乐事务社社长佐藤鹰，并被发掘开启音乐生涯。

<!-- end list -->

  - 6月\~8月 RURUTIA与东芝-EMI唱片公司签约。

<!-- end list -->

  - 9月 出道单曲『愛し子よ』封面摄影期间，RURUTIA受“911”事件影响精神恍惚工作延期。

<!-- end list -->

  - 10月6日 出道单曲『愛し子よ』发售，RURUTIA借此正式出道。

<!-- end list -->

  - 10月 新曲『愛し子よ』被用于音乐情报节目『sakusaku』的十月的片尾曲。

<!-- end list -->

  - 11月 东芝-EMI官方网站开设。并为应援店定制『愛し子よ』与『ロスト バタフライ』合版宣传碟。

<!-- end list -->

  - 12月6日 第二张单曲『ロスト
    バタフライ』发售。被各地方FM点播播放，当关于曲名及艺人名等询问纷纷到来时，一下引发关注，连续五周Oricon上榜，销量累计破万。

<!-- end list -->

  - 12月
    音乐网站beatrip.com中期间限定特设网页"Rurutia'sRoom"开设。手机网站"rurutia.com"开设。第二年与官方网站合并。

### 2002年

  - 2月1日 Regular番组·FM爱知广播节目『Rurutia R°』（每周五、六、日23:55～24:00）放送开始。

<!-- end list -->

  - 2月4日 Regular番组·bay-fm广播节目『ARTIST PARADISE with
    Rurutia』（每周二25:05左右～约20分）放送开始。

<!-- end list -->

  - 2月 『ARTIST PARADISE with
    Rurutia』网络流媒体放送開始。比FM放送稍晚几天，每周一回，可以与FM收听到相同内容。

<!-- end list -->

  - 2月17日 excite.co.jp举行专辑Web先行试听会『RURUTIA Listening Party of
    R°』。特设B.B.S.（期间限定）设置并运营。

<!-- end list -->

  - 3月4日 应听众的强烈反响『RURUTIA Listening Party of R°』广播节目再放送。

<!-- end list -->

  - 3月6日 首张专辑 『R°』发售，初回盘附赠『RURUTIA文库』第一卷『R°+』。

<!-- end list -->

  - 3月6日～3月12日 新宿ALTAVision毎天23:15～23:45播送首张专辑『R°』的收录曲。

<!-- end list -->

  - 4月 Regular番组·bay-fm将『ARTIST PARADISE with Rurutia』播放时间改为每周四。

<!-- end list -->

  - 5月2日&09日 『ARTISTPARADISE with Rurutia』节目中首次将『RURUTIA
    文库』第一卷『R°+』中揭载的文章播送出来。

<!-- end list -->

  - 5月26日
    根据RURUTIA的形象而制作的广播剧『恵みの島～星のつぶやき（恩惠之屿\~繁星的呢喃细语）』获得民放连赏（娱乐部门参加作品）。FM東京先行放送。

<!-- end list -->

  - 6月19日～6月21日 FM广播JFN系中，广播剧『恵みの島～星のつぶやき』放送。这是记忆丧失的少女与背负着过去的男人的恋爱物语。

<!-- end list -->

  - 6月26日 第三张单曲『ゆるぎない美しいもの』发售。广播剧『恵みの島～星のつぶやき』66分钟内容完全收录。

<!-- end list -->

  - 6月27日 Regular番组·bay-fm广播节目『ARTIST PARADISE with Rurutia』播放结束。

<!-- end list -->

  - 7月1日～7月31日 限定期间·FM爱知『RURUTIA
    ゆるぎない美しいもの』广播节目（每周一～四23:55～24:00）播送并放送RURUTIA的歌曲。

<!-- end list -->

  - 9月30日 第四张单曲『朱雀の空』发售。RURUTIA亲自参与了第一部短篇电影『朱雀の空』的剧情创作，并收录在同名单曲中。

<!-- end list -->

  - 10月4日 短篇电影『朱雀の空』录像于TSUTAYA東京3家商店免费出租。

### 2003年

  - 1月26日 第五张单曲『シャイン』发售，初回盘附赠『RURUTIA文库』第二卷「宙（そら）に浮かぶ水」。

<!-- end list -->

  - 2月26日 第二张专辑『Water Forest』发售。『シャイン ～ヒマラヤンハーモニー～ feat.
    インドラ』被收录在东芝EMI合集『New ASIA ～the most
    relaxing～ feel presents』中。

<!-- end list -->

  - 6月21日～7月4日 RURUTIA作曲佐藤鹰编曲的第二部短篇电影『MEMOIR』（监督：窪田崇 主演：蒼井優）于SkyPerfect
    TV节目中播放。

<!-- end list -->

  - 8月23日 江户川区综合文化中心举办的活动"M-REVO EXPRESSION"中，『MEMOIR』上映。

<!-- end list -->

  - 8月24日 SkyPerfect TV 749频道So-net Channel节目『The Creators
    JAM：COMUNICATION『KECHI　MATSULI』』中、『MEMOIR』播放。

<!-- end list -->

  - 10月5日
    由RURUTIA担当片头曲和片尾曲的电视动画『ポポロクロイス（波波罗库罗伊斯物语）』于东京TV开始播放。在同节目的CM时段，主题曲『トロイメライ』的单曲宣传CM播放。

<!-- end list -->

  - 10月29日 第六张单曲『トロイメライ』发售。由 窪田崇 监督的PV收录于单曲的CD-EXTRA中。

<!-- end list -->

  - 12月10日 Indra的专辑『kumari』中参与合声部。除『シャイン』和『思季』笛声版外，佐藤鹰多首作曲也同时收录。

<!-- end list -->

  - 12月26日
    动画『ポポロクロイス』录像\&DVD化。Vol.1发售。之后Vol2、3发售。DVD的Vol.1収録『トロイメライ』的PV。

### 2004年

  - 6月1日 官方網站改版。"blue zone"與"red zone"合并。手機向網頁"mobile
    zone"改為手機専用，普通PC無法連接。

<!-- end list -->

  - 6月7日 音楽情報網站BARKS中、ルルティア特集網頁開放。期間限定提供『プロミスト·ランド』全曲試聴與PV試聴。（6月15日截止）

<!-- end list -->

  - 6月9日 第三張專輯『プロミスト·ランド』發售。

<!-- end list -->

  - 6月17日 音楽情報站BARKS、ルルティア復刻特集系列開始。「朱雀の空」的短篇電影同廣播劇「恵みの島」、bayfm「ARTIST
    PARADISE」等期間限定Streaming公開。

<!-- end list -->

  - 7月16日～7月31日，8月16日～8月31日 短編電影「MEMOIR」、于スカイパーフェクTV\!、カミングスーンTV節目中再次播放。

<!-- end list -->

  - 11月11日
    由ルルティア負責音樂的短編電影「きみの秘密、僕のこころ」（監督·窪田崇／主演·忍成修吾、大沢あかね）、于川口SKIPシティ的川口摩托賽場宣布試映。川口市長岡村幸四郎同摩托選手森且行都參與觀賞。

<!-- end list -->

  - 11月22日 「きみの秘密、僕のこころ」、于ExciteCINEMA最先網絡獨家發布開始。

12月9日～1月22日
使用了ルルティア楽曲的廣播劇「ラッセ·ハルストレムがうまく言えない」在FM無線電JFN系「円都通信」內開始播放。1次／週、全7集播放。寒竹ゆり·腳本、窪田崇·監督、出演·池脇千鶴、津田寛治、滝沢涼子、前田綾花、ムッシュかまやつほか。

### 2005年

  - 1月8日 包括「きみの秘密、僕のこころ」在內的5部新進制作人的短篇電影于己于"MOVIE
    HUSTLE"、テアトル池袋的劇場公開放映。連日晚場播放、截止21日放映。同時，So-net和NTTフレッツスクウェア的網上發布也開始。

<!-- end list -->

  - 2月16日 「きみの秘密、僕のこころ」、DVD発売。

<!-- end list -->

  - 2月26日～3月13日 ルルティア擔當片頭曲的特別電視劇「彼らの海VII -Wish On The
    Polestar-」，于Fujiテレビ系各局放送（テレビ熊本·電通制作）。出演·木村了、長谷部優、石橋蓮司等／監督？窪田崇。

<!-- end list -->

  - 3月2日 第七張Single「プライマリー」發售。電視劇「彼らの海VII -Wish On The
    Polestar-」片頭曲。短篇電影「きみの秘密、僕のこころ」結尾曲「リラが散っても」、DVD動畫「鴉
    -KARAS-」主題曲「セレナイト」這2首的錄入。另外、「きみの秘密、僕のこころ」于CD-EXTRA中完全収録。

<!-- end list -->

  - 4月13日 第四張專輯『Meme（ミーム）』發售。

<!-- end list -->

  - 5月28日起用了Rurutia「月光石」為主題曲的動畫DVD「[鴉
    -KARAS-](../Page/鴉_-KARAS-.md "wikilink")」第一話發售。此為龍之子Production株式會社四十周年紀念作品。第二話將于10月29日發售。

<!-- end list -->

  - 6月18日 由Rurutia負責音樂的電影「楳図かずお
    恐怖劇場」、于澁谷Eurospace劇場公開上映。此後，將在神戸、名古屋、京都等地區依次上映。

<!-- end list -->

  - 6月22日 原聲集『「楳図かずお 恐怖劇場」：Rurutia
    Tracks』發行。本作品收錄了在電影里使用的兩首主題曲以及Rurutia歌曲的樂器演奏版本。本張作品之後，與東芝EMI的合約終止。轉入地下音樂活動。

<!-- end list -->

  - 9月1日 設立了屬地下音樂的唱片公司PHOERIX RECORDS。CRAFTSMAN MUSIC擔任運營和發售源。

<!-- end list -->

  - 10月5日 官方網站改版。由東芝EMI轉交CRAFTSMAN MUSIC接管。設立了Interview、BBS等新欄目，并首次揭載訪談。

<!-- end list -->

  - 10月19日 官方網站開始配送網絡廣播“RURUTIA Planet”，包含Rurutia首次Freetalk。不定期更新。

<!-- end list -->

  - 10月29日 楳図かずお恐怖劇場、DVD發售。第1彈為、「蟲之家」與「絕食」的兩枚組。此後，六個作品將分為三卷依次發售。

<!-- end list -->

  - 11月21日 移入PHOERIX RECORDS後的第一彈單曲，總第八張單曲「スピネル」發行。

### 2006年

  - 1月26日 第九張單曲「微笑みのマリア」發行。

<!-- end list -->

  - 1月26日～1月29日 劇團AND ENDLESS成立十周年紀念公演「forty seasons and endless
    BIRTHDAY」（作・演出／西田大輔 出演／西田大輔、窪寺昭ほか），由Rurutia負責主題曲，并在東京Globe上演。

<!-- end list -->

  - 5月1日～6月11日 劇團AND
    ENDLESS公演「美しい水」在東京和神戶上演。起用了Rurutia的新曲「玎玲手心」為「Blue（義経・復讐
    編）」主題曲，此外，還分別在「White（義朝・清盛 編）」和「Blue（義経・復讐 編）」中使用了「Elements」和「Lost
    Butterfly」。

<!-- end list -->

  - 5月8日
    新感覺音樂情報季刊「Presenter（プレザンテ）」第三期發售，內含Rurutia首次平面媒體訪談（兩大面／4頁），談論最新單曲「玎玲手心」和出道以來的經歷。

<!-- end list -->

  - 5月31日 第十張單曲「玲々テノヒラ」發行。

<!-- end list -->

  - 9月6日～9月10日 劇團AND ENDLESS公演「美しい水」追加公演。

<!-- end list -->

  - 11月6日 官方網站揭載Rurutia首次訪談的影片。

<!-- end list -->

  - 11月8日 移入地下音樂以來的首張專輯、總第五張專輯「Chorion」發售。

<!-- end list -->

  - 12月16日 音樂情報季刊「Presenter（プレザンテ）」第四期發售，兩大面（4頁）揭載關于「Chorion」的訪談。

### 2007年

  - 2月25日 「RURUTIA Planet No.012」广播放送，Rurutia阐述了对下一张专辑的构想。

<!-- end list -->

  - 4月7日 官方網站Rurutia Planet欄目開始大量募集歌迷的原創音樂（MIDI／現場演奏／演唱等）和文字，「RURUTIA
    Planet No.013」广播放送。

<!-- end list -->

  - 5月18日 第一张迷你专辑「Opus」歌曲构成发布，三首新曲，三首「Ballade Ver」及两首「Music Box Ver」新编曲。

<!-- end list -->

  - 6月4日 「RURUTIA Planet No.014」广播放送，内容为对「Opus」迷你专辑的介绍及分享歌迷来信。

<!-- end list -->

  - 6月27日 mini album「Opus」發售

<!-- end list -->

  - 8月28日 與「groove digital entertainment 」合作，在官網上提供「Contents Download
    」，網上下載chorion專輯

<!-- end list -->

  - 9月10日「RURUTIA Planet No.015」广播放送，谈到迷专「Opus」中的c/w（coupling with）曲的制作。

<!-- end list -->

  - 11月16日「RURUTIA Planet No.016」广播放送，介绍募集文稿及歌迷制作的音乐等原创作品。

### 2008年

  - 3月15日 「RURUTIA Planet No.017」广播放送，对第二張mini album「氷鎖」进行了介绍。

<!-- end list -->

  - 3月22日
    Rurutia擔當此日公開的恐怖電影[「口裂け女2」的主題曲Vocal](../Page/「口裂け女2」.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 3月31日 第二張mini album「氷鎖」歌曲构成及发售期公布，两首新曲，四首「Ballade Ver」及两首「Music Box
    Ver」新编曲。

<!-- end list -->

  - 4月23日 官网「Discography」页面开始提供「氷鎖」的试听。

<!-- end list -->

  - 4月30日 第二張mini album「氷鎖」發售

<!-- end list -->

  - 9月6日 「RURUTIA Planet No.018」广播放送，谈到了Rurutia的近况及mini album「氷鎖」。

### 2009年

  - 1月6日 自2009年起官網工作人員于每年初開始在官網向Rurutia的歌迷表達新年祝福。

<!-- end list -->

  - 2月8日 「RURUTIA Planet
    No.019」通過「Podcast」和「iTunes」放送，介紹了Rurutia對新專「Seirios」的闡釋。

<!-- end list -->

  - 2月10日
    開始可以從官方網頁預訂新專輯「Seirios」，其中前30名可以得到RURUTIA首次放出的親筆簽名明信片，首300名可以得到明信片贈品。

<!-- end list -->

  - 2月27日 第六張專輯「Seirios」發售。

<!-- end list -->

  - 4月10日 手機販賣音樂渠道開通，同時揭載Rurutia訪談文本。

<!-- end list -->

  - 7月30日 「RURUTIA Planet
    No.020」放送，其中Rurutia表述說“「Seirios」毫無保留地表達了現在的我”並介紹了諸位歌迷來信。

### 2010年

  - 8月20日 第三張迷你專輯發售期公布，附有評論爲以Rock爲基礎的具有濃烈色彩的重塑並跌宕Rurutia世界的一張迷專。

<!-- end list -->

  - 10月3日 官網公布「Behind the blue」的發售附送明信片及日本十家指定的唱片販賣店。

<!-- end list -->

  - 10月7日 第三張迷你專輯「Behind the blue」發售。從指定唱片店可購得附明信片的專輯。

### 2011年

  - 3月13日 官網公開了Rurutia的第一封親筆信，強烈並誠摯地表達了對日本大地震受難者的擔憂，並祈禱受難者能及時得到溫暖的援助。

<!-- end list -->

  - 4月5日 「RESONANCE」开始提供试听，介绍了除以往两种银行汇款外新增的邮政汇款。

<!-- end list -->

  - 4月24日 官方公布了日本各地可直接购买Rurutia迷专的15所唱片贩售店及两家网购网站。

<!-- end list -->

  - 4月27日
    第四張迷你專輯「RESONANCE」發售。從指定唱片店可購得附明信片及海報的特典專輯。專輯一部分收益將捐贈日本紅十字會以支持311日本大地震的救災工作

<!-- end list -->

  - 5月3日 更新了日本海外从官网购买专辑的介绍，采用国际EMS邮递及Paypal付款。

<!-- end list -->

  - 8月19日，官方方面放出消息，Rurutia在創作完《Resonance》之后就患上了失語症(據說為壓力所造成的創傷)，目前正在恢復中。

### 2012年

  - 1月6日 官網發布消息，今年將是Rurutia複活之年。my space的官網空間放出了往期Rurutia Planet的試聽。

<!-- end list -->

  - 4月29日
    官网发布信息称Rurutia经过长时间的疗养，已经克服了身体上的困难与新的团队投入到了新专辑的制作当中。此次的新专辑包含15首歌，具体的情报将会在“information”栏目中予以告知。Rurutia
    Planet的情报也将会在“information”栏目中随时更新。

<!-- end list -->

  - 4月30日
    Rurutia本人在官網上更新信息以表達對于一直關心和等待著她的粉絲們的感謝，並表示“今後更加貼近大家的喜與悲，一直在大家身邊，繼續竭力地作曲唱歌”。

<!-- end list -->

  - 5月1日 Rurutia擔任6月28日發售的PS3遊戲 「アーシャのアトリエ～黄昏の大地の錬金術士」主題曲「Mystic
    Pendulum」

<!-- end list -->

  - 7月3日 Rurutia 接受PS3遊戲
    「アーシャのアトリエ～黄昏の大地の錬金術士」的聲樂指導岡村佳人的訪談，並於animate.tv網頁上公佈。同時公佈第七張專輯「NODE
    from R」於2012年9月5日發售。

<!-- end list -->

  - 7月4日 于2012年5月5日開設的Rurutia Offical Facebook專頁正式在官網公佈。

<!-- end list -->

  - 9月5日 第七張專輯「NODE from R」發售。

### 2015年

  - 4月 移籍至FUTURE SOUND(未来ノ音)，并先行限定公开两首新曲「Not Afraid」 & 「Don't look at
    the color」试听。
  - 11月18日 個人第11張單曲『Don't look at the color』正式發行，除收錄之前公開的「Not Afraid」 &
    「Don't look at the color」外，還收錄一首歌曲「Little in my
    Little」，此歌曲也是遊戲『[蘇菲的鍊金工房～不可思議書的鍊金術士～](../Page/蘇菲的鍊金工房～不可思議書的鍊金術士～.md "wikilink")』的結尾曲。

### 电影

1\. 第一部短篇电影：『朱雀の空』

  - 主题曲：『朱雀の空』

<!-- end list -->

  - 开场曲：『朱雀の空』的钢琴版本

<!-- end list -->

  - 结尾曲：『Heart Dance（ハートヴォイス・バージョン）』（出自单曲碟「爱し子よ」）。

2\. 第二部短篇电影：『MEMOIR-メモワール』

  - 主题曲：『パヴァーヌ（帕凡舞曲）』

<!-- end list -->

  - 背景乐&插曲：『パヴァーヌ（帕凡舞曲）』的钢琴版本

<!-- end list -->

  - 结尾曲：『パヴァーヌ（帕凡舞曲）』的吉他版本

<!-- end list -->

  - ★『パヴァーヌ（帕凡舞曲）』两个乐器版均为RURUTIA御用编曲家「佐藤鹰」编曲并演奏。

3\. 第三部短篇电影：『きみの秘密、仆のこころ（你的秘密、我的心）』

  - 主题曲：『リラが散っても（即使丁香凋谢）』

<!-- end list -->

  - 开场曲：『Heart Dance』（出自专辑「R°」）

<!-- end list -->

  - 背景乐&插曲：『パヴァーヌ（帕凡舞曲）』的钢琴版本； 『リラが散っても』的钢琴版本。

<!-- end list -->

  - ★『リラが散っても』的钢琴版本为片中女主角「大沢あかね」真实演奏，并被收录在『きみの秘密、仆のこころ』的DVD碟中。

4\. 第四部短篇电影：『人鱼姫と王子（美人鱼和王子）』

  - 背景乐&插曲：『爱し子よ（亲爱的宝贝）』 ；『トロイメライ（幻梦）』

5\. 『楳図かずおの恐怖剧场』系列中的六部恐怖电影

  - 开场曲：『蝶ノ森』

<!-- end list -->

  - 结尾曲：『コバルトの星』

第一部：まだらの少女（斑点少女）

  - 背景乐&插曲：『トロイメライ（幻梦）』；『蝶ノ森』；『Neo』；『コバルトの星（钴星）』

第二部：ねがい（恶愿）

  - 背景乐&插曲：『知恵の実（智慧的果实）』；『エレメンツ（Elements）』

第三部：虫たちの家（蛊虫之家）

  - 背景乐&插曲：『満ちる森（载满悲伤的森林）』

第四部：绝食（绝食美女）

  - 背景乐&插曲：『プライマリー（Primary）』；『エレメンツ（Elements）』

第五部：プレゼント（礼物）

  - 背景乐&插曲：『ハレルヤ（哈利路亚）』；『仆らの箱庭』

第六部：DEATH MAKE

  - 背景乐&插曲：『仆の宇宙 君の海』；『サンクチュアリ（圣地）』；『パヴァーヌ（帕凡舞曲）』

<!-- end list -->

  - ★此恐怖剧场系列中除了开场曲和结尾曲，其它无人声的背景乐及插入曲均为「佐藤鹰」编曲。

6\. 恐怖电影『口裂け女2』

  - ★该电影中并未使用RURU的歌曲，而是在其开场曲中RURU参与了一小段哼唱。

### 广播剧

1． 第一部广播剧：『恵みの岛～星のつぶやき』

  - 主题曲：「ゆるぎない美しいもの（不变的美丽）」

<!-- end list -->

  - 第一话：「ロスト バタフライ」「仆の宇宙 君の海」「雨の果て」 「仆らの箱庭(Inst Ver)」

<!-- end list -->

  - 第二话：「知恵の実」「ハートダンス」「爱し子よ」「赤いろうそく」

<!-- end list -->

  - 第三话：「银の炎」

2． 第二部广播剧：『ラッセ·ハルストレムがうまく言えない』

  - 主题曲：『朱雀の空』的钢琴版本

<!-- end list -->

  - 背景乐&插曲：『Neo』；『シンシア』

<!-- end list -->

  - 结尾曲：『maururu roa』

### 动画

1． 第一部动画：TV动画『ポポロクロイス はじまりの冒険（波波罗克洛伊斯物语 初次冒险）』

  - 开场曲：『トロイメライ』

<!-- end list -->

  - 结尾曲：『月千一夜』

<!-- end list -->

  - ★『ポポロクロイス はじまりの冒険』为『ポポロクロイス』的前1-13集。

2． 第二部动画：OVA动画『鸦－karaS－』

  - 主题曲&结尾曲：『セレナイト』

<!-- end list -->

  - ★仅为『鸦－karaS－』前三话的主题曲兼结尾曲。

### 游戏

1．第一部游戏：PS2游戏『ポポロクロイス』

  - ★『トロイメライ』、『月千一夜』被收录在PS2游戏『ポポロクロイス』的BGM（背景乐）碟中。

2．第二部游戏：PS3游戏『アーシャのアトリエ～黄昏の大地の錬金术士～』

  - ★『Mystic Pendulum』作为该游戏的世界印象主题曲，被收录在该游戏主题曲碟〖Twilight Hour
    アーシャのアトリエ\~黄昏の大地の錬金术士\~ボーカルアルバム \[Soundtrack\]〗中。

3．第三部游戏：PS3游戏『エスカ&ロジーのアトリエ～黄昏の空の錬金术士～』

  - ★『Pluie』作为该游戏的终章主题曲，被收录在该游戏主题曲碟〖Twilight Sky(トワイライトスカイ)
    エスカ&ロジーのアトリエ～黄昏の空の錬金术士～ボーカルアルバム
    \[Soundtrack\]〗中。

### 舞台剧

1． 第一部舞台剧：剧团「AND ENDLESS」出演的『BIRTHDAY』

  - 主题曲：『微笑みのマリア』

2． 第二部舞台剧：剧团「AND ENDLESS」出演的『美しの水』

  - 「Blue （义経・复讐 编）」篇章中：『玲々テノヒラ』、『ロストバタフライ』
  - 「White（义朝・清盛 编）」篇章中：『エレメンツ』

### 广播节目

1． 前三部广播节目：『Rurutia R°』； 『ARTIST PARADISE with Rurutia』； 『ルルティア
Listening Party of R°』

2．现存的广播节目：『RURUTIA PLANET』

  - 前20期开场曲&结尾曲：『トロイメライ』

<!-- end list -->

  - 第21期开场曲：『Mystic Pendulum』

### 其他

1．日剧：『彼らの海 VII～Wish On The Polestar～』（他们的海 第七章～在北极星上许愿～）

  - 主题曲：『プライマリー（Primary）』

<!-- end list -->

  - 背景乐&插曲：『プライマリー（Primary）』钢琴版本

2． 音乐情报节目：Tvk 『saku saku』

  - 结尾曲：「爱し子よ」

<!-- end list -->

  - ★仅于2001年10月份时被用作结尾曲。

## 音樂作品

### 单曲

1.  （2001年10月6日發售）

      - 電影『美人魚和王子』插曲

2.  （2001年12月6日發售）

      - ORICON 最高位置97位
      - 電台ヘヴィー・ローテーション・オンエアチャート 獲得得一位 劇團AND ENDLESS 10周年紀念公演『美しの水』劇中歌

3.  （2002年6月26日發售）

      - TOKYO FM·JFN系『JET STREAM』內廣播廣播劇『LOVE SOUNDS ON JET STREAM
        ミッドナイト・ラジオドラマ　恵みの島～星のつぶやき』主題歌

4.  （2002年9月30日發售）

      - 短篇電影『朱雀の空』主題歌

5.  （2003年1月22日發售）

6.  （2003年10月29日發售）

      - ORICON 最高位置55位
      - M-1「トロイメライ」：TV東京系動畫片『ポポロクロイス はじまりの冒険』插曲
      - M-2 「月千一夜」：TV東京系動畫片『ポポロクロイス はじまりの冒険』片尾曲

7.  （2005年3月2日發售）

      - ORICON 最高位置197位

8.  （2005年11月21日發售）

9.  （2006年1月26日發售）

      - 劇團AND ENDLESS 10周年記念公演『forty seasons and endless BIRTHDAY』主題歌

10. （2006年5月31日發售）

      - 劇團AND ENDLESS 10周年記念公演『美しの水』劇中歌

11. Don't Look at The Color（2015年11月18日發售）

### 专辑

1.  （2002年3月6日發售）

      - ORICON 最高位置90位

2.  （2003年2月26日發售）

      - ORICON 最高位置226位

3.  （2004年6月9日發售）

      - ORICON 最高位置111位

4.  （2005年4月13日發售）

      - ORICON最高位置135位

5.  （2006年11月8日發售）

6.  （2009年2月27日發售）

7.  （2012年9月5日發售）

      - ORICON最高位置217位

### 迷你专辑

1.  （2007年6月27日發售）

2.  （2008年4月30日發售）

3.  （2010年10月7日發售）

      - ORICON 最高位置283位

4.  （2011年4月27日發售）

### 原声专辑

1.  （2005年6月22日發售）

### 参加作品

1.  「Mystic Pendulum」 from 『Twilight Hour アーシャのアトリエ〜黄昏の大地の錬金術士〜
    ボーカルアルバム』
2.  「Pluie」 from 『Twilight Sky エスカ&ロジーのアトリエ〜黄昏の空の錬金術士〜 ボーカルアルバム』
3.  「Phronesis」 from 『PLACHTA ソフィーのアトリエ〜不思議な本の錬金術士〜ボーカルアルバム』
4.  「Little in my Little」 from 『ソフィーのアトリエ\~不思議な本の錬金術士\~オリジナルサウンドトラック』

## 演出

廣播節目

  - Rurutia R°（FM愛知、2002年2月 - 6月）
  - ARTIST PARADISE with Rurutia（bay fm、2002年2月4日 - 6月27日）
  - ルルティア ゆるぎない美しいもの（FM愛知、2002年7月1日 - 7月31日）
  - RURUTIA Planet（インターネットラジオ、2005年 - ）

## 參考資料及註釋

## 外部連結

  - [官方網站](https://web.archive.org/web/20020930012453/http://www.rurutia.com/)
  - [Facebook官方專頁](http://www.facebook.com/PHOERIXRECORDS/)
  - [RURUTIA英文站点](https://web.archive.org/web/20160507001045/http://en.rurutiafans.com/)
  - [东芝EMI官网](https://web.archive.org/web/20140808180353/http://www.rurutiafans.com/toshiba-emi/)

[Category:日本女歌手](../Category/日本女歌手.md "wikilink")
[Category:日本創作歌手](../Category/日本創作歌手.md "wikilink")
[Category:日本作曲家](../Category/日本作曲家.md "wikilink")
[Category:EMI音樂旗下藝人](../Category/EMI音樂旗下藝人.md "wikilink")

1.  RURUTIA(2005-11-20)『RURUTIA Planet』No.002,RURUTIA.COM

2.  清水雅,(2006-05-08)「異世界の妖精ヴォイス ルルティア」『プレザンテ』、ART COMMUNICATION・ENTREX。

3.  バークス (2004-05-05). "ルルティア / BARKS アーティスト

4.
5.  RURUTIA(2006-02-25)『RURUTIA Planet』No.005,RURUTIA.COM

6.
7.  RURUTIA(2008-02-15)『RURUTIA Planet』No.017,RURUTIA.COM

8.  清水雅,(2006-12-25)「私の音楽革命 04 "恵の雨"という名のアーティストが起こす15の奇蹟」『プレザンテ』、ART
    COMMUNICATION・ENTREX

9.  藤岡雅文 (2005-12-13). "☆取り付かれたように毎日楽器屋さんに通っていましたね☆".RURUTIA.COM

10.